一名公院內科護士：今天要以眼淚作為護理工作的開始

【文：一名公院內科護士】

一個武漢肺炎，為香港社會帶來無數的矛盾，作為前線醫護我不期望，亦不認為普通人能明白前線醫護的現在的心灰和氣餒，因為兩星期前的我，都不能想像會有此刻的感覺。但事情卻實實在在的發生了。

在內科病房，下午二時，是 A 更（早更）和 P 更（下午更）的交接時間，一如往日護士長召集兩更的同事，在護士站交大更。一般會說一些更新了的指引和運作，而今天在說的，卻是大家從來沒有想過的問題 — 醫管局口罩存量不足。

護士長對大家說：「現在醫院口罩存貨不足，大家要慳住用了。」正當我想著要怎樣慳的時候，護士長補充說：「帶 N95 的同事，麻煩大家一帶上，就帶足一更吧，不要隨便掉了。

1870+（N95 口罩的其中一個型號，也是比較多同事適合用的型號）我們手上只剩一盒，昨天想問貨倉再要，都沒有了。我不是想令同事at risk，但帶了 N95 的同事就負責處理side ward（我們的病房是有 4 個大格，也有三間二人房，用作隔離之用，side ward 就是現時用作隔離武漢肺炎疑似患者的二人房）的 cases，這就不用每個同事都帶上N95，可以節省一點。」只剩一盒？！ 我以為自己聽錯，以正確的指引，每次做完會令體液飛濺的步驟後，其實都需要換一套新的防護裝備，包括口罩，以免把致病源帶到其他地方和病人身上。就算大家都不換口罩，一個 N95 帶到尾，病房裡有醫生、護士、助理姐姐、清潔姐姐、抽血員、有些病人還要見物理治療師、言語治療師等等的專職醫療同事，一盒可以用多久？還要不知道何時有貨補。正當我滿頭黑人問號時，護士長語重心長的繼續說：「還有 surgical mask 每人每日用一個好了，放食飯請不要換口罩，食完飯帶回原本的口罩好了。放工可以換一個新口罩，但請回家後不要掉，留到明天返A（早更）的時候再用。」現在說的不是什麼值錢的裝備，也不是 N95，只是一個普通的一次性外科口罩，突然都變得奢侈。正當大家議論紛紛的時候，護士長也愈趨激動：「希望大家都合作，現在全香港都沒有口罩，儲貨可能好快用完，到時侯，走在最前的還是我們，死的都只是我們......」

護士長語音未落，一位同事哭了，哭得委屈。「為什麼我們願意以拼上自己的性命，但是連一個最基本的口罩也沒有？連少少的 protection 也沒有？為什麼我們要這樣折墮！」聽罷，大家都雙眼通紅，淚水在眼框打轉。

也許大家心裡都有一個疑問：為什麼前線的我們如此的不被重視。

平日，作為前線護士的我們，根本不會關心貨物存量，因為這不是我們的工作，但現在卻直接影響著我們的生與死。很多人站在道德高地，說是我們怕死。對的，我們怕死，我們真的很怕會在這次疫症中死去。老實的說，走上前線冒死打仗已經很怕，上前線打一場注定打敗的仗就更怕（沒錯，或許是我們認為這已注定是一場敗仗，只是輸多輸少），還說可能要赤手空拳地上前線打一場注定打敗的仗？有誰不怕？活著我除了是一個護士，負責照顧病人，我還是一個女兒，希望孝順父母，和家人一起旅行；是一個女朋友，希望跟男朋友結婚，然後一起渡過每一個情人節；是一個朋友，希望和閨密一起 high tea，談盡身邊的是是非非...... 突然這些本以為會理所當然發生的事變成了新年的願望。不難怪，因為現在普通一個外科口罩都變得奢侈。

伴隨着哭泣聲的也只有哭泣聲，面對著生死由關的龐大壓力，大家彷彿對於眼淚完全沒有抵抗力。我從來沒想過有一天大家會流著眼淚來交接更。

交更完畢，病房內哭著的各人雖然害怕、灰心，但沒有退縮，只是互相擁抱了一下，說了一聲「be safe，齊上齊落」便強忍著淚水，走回所屬的病格，展開今天的護理工作。

RIP

都傻既, 衛生署咁多貨, 唔慳既時候自然會拎出黎

咁都仲要返工唔攞假抖下真係幫佢唔到

加油

自己都唔尊重自己, 自認係奴隸
仲諗住人地會對你好, 成堆真係痴左線, 咁乖咁努力唔通唔洗盡你咩

無興趣知喎. 你醫護販賣悲情有咩用
政治就係咁殘酷架啦,
罷工個陣又唔湯唔水, 唔夠狠心, 咁就預左一定係咁架啦

唔抵幫，咁中意翻工咁大愛，聽話聽教政府咪洽鳩你嘍
我大撚把口罩比忠誠勇毅都唔比你
ＲＩＰ

任職醫護的陳先生早上七時許才剛放工，就趕來輪候口罩。他指2003年沙士疫情搶口罩的情況也沒如現時那麼嚴峻。醫院現時每天只向他分發一個口罩，但工作以外配戴的口罩則需要他自理。他家中三人要共享一盒口罩，使他不敢經常替換口罩，亦減少外出。他訪問期間配戴的口罩已使用兩天，「（用到）起曬毛，唔夠膽同人講。」

他慨嘆醫院的口罩儲備只能應付一個月運作，認為這樣對前線醫護構成「高度危險」：「你話仲點樣幫政府賣命？」他認為要由私人企業承擔派發口罩的責任，只能反映政府的軟弱無能，要求特首林鄭月娥下台為問題負責。

問下你同事點解

坦白講，醫生護士人工同起薪點都比一般行業高係有原因既......護士個門檻又唔高，人會貪生怕死，你可以選擇放假/辭職，但如果你唔咁做既話，就代表你揀咗使命感

仆你個街，又想帶風向？
使命感幾時包埋喺防護裝備不足下受感染既風險？

黑警買新裝
醫護靠空裝

仲唔辭職
罷工最大既受益人係自己
奴工都照做有乜好講
依家點解會講到只係為香港人，但香港人唔幫拖，所以唔罷了

Condom

所以應該無限期罷工/辭職
但佢地仲做係咩玩法

咪係
仲敢返工係到呻

佢地太純la

做棄子做到有使命感真係要請教你

我咪話你可以放假/辭職囉，如果你明知裝備唔夠仲要堅持上前線，咁係你揀咗使命感，唔明你吠咩

exactly, 癲狗都唔知發咩癲

你地冷嘲熱諷又可以幫到乜 ?

佢地自己投票要復工喎

講到第一日先知唔夠保護裝備？

我就唔係醫護
不過你做乜拉埋起薪點講，想煽動連登仇富心態搞分化？

請辭職
講完

我話如果佢地明知裝備唔夠仲要落去，係揀咗使命感，咁人有選擇

UCH

唔係揀左使命感
係揀左份糧

痴線，我又唔係做醫護，柒咗唔夠人講？

咁都算冷嘲熱諷？
投票結果顯示 醫護行業自己唔覺得有問題 咁普通市民可以點幫？

認真唔好再呻
辭職移民啦

咁係愚蠢
大愛還大愛 有無諗過屋企人

小心有隻癲狗話你搞分化

罷工係你地自己投降
支那擺明要你死

係到賣慘情做乜撚樣？
條路自己揀，仆街唔好喊
明知危險完全唔附合protocol既野都照做，怪得邊個？

交更完畢，病房內哭著的各人雖然害怕、灰心，但沒有退縮，只是互相擁抱了一下，說了一聲「be safe，齊上齊落」便強忍著淚水，走回所屬的病格，展開今天的護理工作。

錢 命 責任心 睇你擇咩

因為你肯做

究竟救完面前個幾個後台死幾千甚至自己奶埋野叫良心,定係放棄面前個幾個但係救番成千上萬的人叫有良心?定係呃自己話自己見唔到個D生老病死就唔關自己事?

其實係咪大家睇得英雄片太多上哂腦覺得一換一都叫做"英雄"? 明明有能力可以救好多人,係要為極少數人自己一齊死

跪低復工賣命送死醫支那人，然後喊虎喊忽有幾慘幾慘係咩玩法？

辭職，移民，繼續醫者心

好明顯揀咗錢
我就唔信佢哋對住班支那病人會有責任心

分化撚俾我踢爆左？
你成段意思唔係想講人工高就食得咸魚抵得渴？

家家有本難唸的經

有錢冇命洗弱鳩智

2月9號返P

係到危及生命安全請考慮辭職，醫護條命都係命

Push

你都on9
人工高既原因係佢哋做足安全措施下都仲有感染風險
唔係要佢哋裝備不足下去做，咁既情況係100%會中招

含淚返工
復工自己揀
仆街唔好喊

分化左好多日

由醫護罷工擺個牌頭出黎話係為所有香港人爭取封關
注定失敗
醫護應該係為左自己工作環境安全黎罷工

工作環境有問題 罷工係光明正大
反而為左光環 講到自己為哂全香港
但係同時又搵人出黎屌哂全香港冇人幫佢地
先輸得咁難睇

再加埋有把閪口揭埋底牌
代表罷工醫護講社區爆發會返回崗位
俾人睇到原來罷工有底線
就已經玩撚完

販賣悲情 真

我尊重尊敬所有醫護....但自己都識講赤手空拳上戰場，打一場必輸既仗....根本無必要 !!! 香港唔需要你咁浪費自己條命.....辭職啦，無必要俾因為道德而去死，無裝備行入病房同自殺無分別...記住，害你既係香港政府 !!

向勞工處求助啦，叫人出幾廿樓外搭棚又唔比安全帶工人用有分別嗎？

臨收工不忙為左畫面好睇交換下身上D病毒

人如其名，不如你用個腦諗下點解無其他人係度吠？

信政府？

明明就自己揀嘅，邊個幫到你哋？

即係同六四一樣
學生輸左比共產黨, 香港人最後只係識得悼念, 自我感覺良好, 無諗過贏
但政治上輸左就係輸左, 現實永遠就係咁殘酷
社會係唔會同情輸家, 佢地亦都幫你唔到,
你死左, 人地眼都唔會眨一次

一日香港人無依個政治覺悟, 就唔好係投訴依樣個樣
否則你同藍絲港豬無分別,
同以前既香港人一樣, 係無進步,
你咪繼續用悼念六四的心態繼續生活

條路自己揀，死咗唔好喊，難聽？份工自自己揀，無得賴人

遲早死一兩個醫護
就成堆請假/辭職

嗰條友個account 似乎轉過幾手

可唔可以睇多少少我講d咩先話人？

為自己個荷包姐
真係唔好再講到為香港
好反感

趕緊工, 無安全帶都搭埋啦
初心啊

番工緊要定個人自身緊要

驚死無咗份工咁
而家連命都無啦

關我撚事死光最好

同一個人唔可以轉名？你柒咗就認啦，講句對唔住有幾難？

你又知佢無罷工？
大把有罷工而家要照上前線又係咪奴隸？
大三罷左未？其他香港人無責任？
定係暖氣軍師最清高，有資格評批醫護

使命感緊要
冇口罩小事喇
可能呢刻你同佢講冇人工 俾哂POPO OT
佢地有使命感
都一定會繼續做落去
香港人好野

好多風向撚想屌醫護

其實醫療裝備你點罷工都唔會足夠，因為中國攞晒

佢地咁樣呻一樣改變唔到現狀

有舊屎係前面
喊住仲要踩落去

請問係為左使命感定錢
如果係為左使命感 係咪可以唔出糧?

拎出嚟，冇話俾醫護！

咩叫門檻唔高?
要讀3年記好多野做個RN，IQEQ又要高，再深造上唔同專科，唔係普通打份工咁簡單!!

個個都講到醫護唔辭職，係自己抵死
但其實問題係政府度
係政府同HA仆街
咁樣鬧前線有咩意思
講到罷工，佢地身先士率，唔係無試過
就算復工，都應該尊重佢地決定

利申：支持罷工/辭職

唔係罷唔罷工既問題
係冇保護自己, on99

咁咪辭職囉
不了，要供樓

傻西

如果有兩個護士發燒，咁就可以包間房隔離。btw，你咁講，冇事既人係醫院隔離，遲早都變有事啦

個問題係你可以放假/辭職，你唔做就要做返醫護既工作，無人迫你做呢個選擇

直接用晒佢咪有得被罷工

如果佢係有貨都要逼住拎出黎㗎啦，problem solved

用條命黎打工
地盤佬仲有使命感

成班暖氣軍師企喺道德高地

叫佢大三罷就會話

不了！

on9, 班醫護可以辭職可以罷工, 條路係有得揀, 佢哋自己選擇去死有咩辦法, 明知冇gear又要返工, 返完工又呻冇gear, 日日無限loop, 成日係度販賣悲情有撚用?

從來都只有班醫護救到自己, 唔通我去幫佢哋辭職？

你唔辭職大三罷？

不了，要供樓

等死人先有貨用

依家邊個要受到生命威脅

當佢有罷工
情況冇改善 工作環境一樣咁危險
仲愈黎愈少SUPPLIES
就開始返返工
咁係為乜?

賭緊自己條命囉
注係自己落既 落完係到呻

當年sars就係試過有醫護重用口罩而賴嘢

exactly

自己條命自己都唔理
人地會理你?

到全部醫護辭晒職
然後你自己染左

就會開始屌點解無醫護

拉撚左未

咁勞煩醫護繼續做喇
咁偉大為我呀原來?
咁呻乜春? 做喇垃圾

Blame the victim

投票要6000人門檻都係有問題，一開頭3000罷工就行動

結果支持罷工嗰3000要陪埋其他人一齊玩命

根本上3000人罷工嘅影響力都大到仆街

其實你都預咗港共唔會輕易屈服，一屈服即代抗爭成功，破窗效應，依個係政治角力，不過最後係醫護自己放棄投降

罷工比起前線街頭抗爭已經唔使坐監、流血、被強姦、被自殺⋯⋯

路係自己揀，無得怨三怨四

之前好多次連登仔叫罷工，我都無返工，1/29都無返

rip

只能夠講醫護既專業只局限於醫院
一落番地連自己條命都唔識保護
消防冇黃金戰衣唔會衝入火場、啲狗冇槍係身都唔敢出街。
請接受你地係凡人呢個事實，冇裝備冇支援入去完全係愚蠢既送死行為，而唔係偉大。

流眼淚好易會粘膜感染㗎

從來都淨係BLAME ON9
不過次次D ON9 ON9完做左VICTIM又拎BLAME THE VICTIM出黎做擋箭牌

條路自己揀 好意思叫自己做VICTIM

唔係想屌佢地
不過一味浪漫主義真係無用，已經講左好多次

抵撚死啦

即係封唔封關，夠唔夠裝備
都係醫護唔辭職嘅問題
其他香港人因為無生命威脅，所以無責任嘅

Resign啦，鬼叫你復工，人地林奠就係食撚住你會心軟返返去開工。

玩政治又要喊，死左今次無人再鳩叫香港女兒架啦

佢地個情況係
罷工再送頭
連個口罩都冇為自己爭取到

咁你做左d咩？如果你自認自己好聰明就應該以身作則， 甚至幫佢哋指引前路，打幾隻diu人除咗打擊士氣冇任何實質作用。一係蠢，一係係五毛

咁大個政府 ha俾你屌
你唔屌左先

講個笑話 罷工成功爭取

依條友不斷屌鳩醫護

唔可以話你錯
不過佢地有幾多人有出黎抗爭
或者咁講個政府係全香港人揀
所以仆街冇得埋怨
最後都係自己抵死
香港人就係淨係識卸膊
係人地問題唔關自己事
我支持罷工但唔係宜家先罷
而係好早已經要一齊罷
正如上面有巴打講
宜家威脅到自己生命先出黎罷
但又講到為全香港人咁黎拎光環就唔好睇

夠唔夠裝備又真係佢地自己既問題
自己都得5%人罷工
即係有95%都覺得可以接受到

做護士都要慳住用

我識人都做醫護，我同佢講如果個情況真係唔得，辭職啦

咁條路自己揀
仆街唔好哭
今次奶野都只會係數字加一
邊個會可憐

風向撚一大特徵就係偷換概念
將醫護既工作混淆成防護裝備不足既工作

就係為左包括你在內嘅人
唔計武肺，處理其他病都一樣要裝備
辭職係咪就由得本身癌症/中風果啲死？

吓, 而家講緊佢哋自己條命喎, 已經唔關政治事
佢哋可以辭職, 條路有得揀, 明知返工係送死都照返咁有咩辦法, 唔通我去幫佢哋辭職？
從來都冇人屌佢哋返工, 只係明知返工係送死都照返就唔好成日叫春

唔通遲啲班地盤佬返工冇安全帽又要搞大三罷幫佢？

係晒黑警手上啦

封關個陣就全香港人攞光環 支持醫護
罷工完但個仆街政府唔回應就話人抵死 廢 爭取唔到
收皮野你哋

On9 拎自己條命送死
大愛冇人幫到你

你眼入面淨係見到我屌緊佢地因為你低質
連基本閱讀理解能力都冇

指引前路方面
有得俾你揀做定唔做
做就唔好屌
要屌就唔好做

唔好又要屌又要做
再用使命感包裝
再自以為好偉大咁唔撚俾人屌

你再撩我我又拎你D柒事出黎見街坊架喇

調我入dirty team既頭也不回遞信啦

全球唔夠，點買都唔會夠
條production line 喺大陸

放一日 兩日？
辭職你養我？

跟住就屌 唔辭職你自己揀
我屌你老母 依家就係要出聲同人講依個情況吖嘛
咁唔講邊個知ha仆街呀

又要SHOW HAND 又要講人性
咁你話對家會唔會跟
再笑住叫你開黎見佢?

唔撚想知

我柒？你拎到證明出嚟未
你話你有就有？

得啦，你唔夠人講繼續屈啦，你都係想聽駁唔到比你講中，講黎講去都係3幅皮

咁佢哋喊屎喊忽
嘴上話好慘冇裝備
但係身體卻很誠實去照顧支那人
又有乜撚用
除咗抵死真係唔知話乜好

佢唔夠裝備染左病出左社區咪又大家一齊攬炒
你屌人唔罷工
咁你自己做左啲咩？

十分認同

奴才總不過是尋人訴苦。衹要這樣，也衹能這樣。有一日，他遇到一個聰明人。

「先生！」他悲哀地說，眼淚聯成一線，就從眼角上直流下來。「你知道的。我所過的簡直不是人的生活。吃的是一天未必有一餐，這一餐又不過是高粱皮，連豬狗都不要吃的，尚且衹有一小碗……」

「這實在令人同情。」聰明人也慘然說。

「可不是麼！」他高興了。「可是做工是晝夜無休息：清早擔水晚燒飯，上午跑街夜磨麵，晴洗衣裳雨張傘，冬燒汽爐夏打扇。半夜要煨銀耳，侍候主人耍錢；頭錢從來沒分，有時還挨皮鞭……。」

「唉唉……」聰明人嘆息著，眼圈有些發紅，似乎要下淚。

「先生！我這樣是敷衍不下去的。我總得另外想法子。可是什麼法子呢？……」

「我想，你總會好起來……」

「是麼？但願如此。可是我對先生訴了冤苦，又得你的同情和慰安，已經舒坦得不少了。可見天理沒有滅絕……」

但是，不幾日，他又不平起來了，仍然尋人去訴苦。

「先生！」他流著眼淚說，「你知道的。我住的簡直比豬窩還不如。主人並不將我當人；他對他的叭兒狗還要好到幾萬倍……」

「混帳！」那人大叫起來，使他吃驚了。那人是一個傻子。

「先生，我住的衹是一間破小屋，又濕，又陰，滿是臭蟲，睡下去就咬得真可以。穢氣衝著鼻子，四面又沒有一個窗子……」

「你不會要你的主人開一個窗的麼？」

「這怎麼行？……」

「那麼，你帶我去看去！」

傻子跟奴才到他屋外，動手就砸那泥墻。

「先生！你幹什麼？」他大驚地說。

「我給你打開一個窗洞來。」

「這不行！主人要罵的！」

「管他呢！」他仍然砸。

「人來呀！強盜在毀咱們的屋子了！快來呀！遲一點可要打出窟窿來了！……」他哭嚷著，在地上團團地打滾。

一群奴才都出來，將傻子趕走。

聽到了喊聲，慢慢地最後出來的是主人。

「有強盜要來毀咱們的屋子，我首先叫喊起來，大家一同把他趕走了。」他恭敬而得勝地說。

「你不錯。」主人這樣誇獎他。

這一天就來了許多慰問的人，聰明人也在內。

「先生。這回因為我有功，主人誇獎了我了。你先前說我總會好起來，實在是有先見之明……。」他大有希望似的高興地說。

「可不是麼……」聰明人也代為高興似的回答他。

唔捨得份糧
講乜都冇用
今次唔同03年
今次死只會比人話抵死

風向撚想將矛頭由政府同HA指向醫護

仲係要捉撚住依點屌
咁點解得2仔底呀 就係你班仆街唔撚關你事咁囉

條命你既
為保命辭職 點解要人養你?

咁咪resign囉 如果真係醫護根本唔洗驚冇工開
ppe唔夠仲去做就係對自己條命不負責任
自己條命梗係行先嫁啦
冇裝仲會入去救火同樣道理
仲有本身係政府問題 然後醫護自己拎屎上身可以點
我真係唔介意奶野我冇人理我

香港有人性嘅醫護買少見少
死埋你哋呢批，應該就冇晒
到時港共又贏晒
香港人冇晒醫護，變成武漢
你哋真係忍心咩？

條命邊個既?
邊個又要開工又要驚死又要呻仲要唔俾得人講

辭職再搵工唔會好難

咁點解你唔屌ha唔提供裝備
咁多火力屌醫護 屌受害人
你唔屌個犯人？

咁你返工咁辛苦點解要返工呀

咁講完可以點
知道 好嬲好嬲
完
就係咁現實 同香港人抵爭一撚樣

叫人resign就咁口響 你又知辭完真係即刻搵得返
你睇人好 但就無了解清楚

其實呢個時候再罷工仍然未遲，最少我會理解！而家既香港，已經唔值得你地再賣命守護！

我都幫醫護朋友搵緊1870+
我知批發商返左貨，但點解唔畀醫院
點解要流出市面畀人抄高幾倍價錢叫醫護自己畀錢買返黎！！！

你咪講 但我就睇唔過眼你有大目標唔屌
係要屌啲幫你既自己人

等於打仗，軍人連槍都無。
打條撚

HA唔係我老細
係佢地老細
但係醫護又接受到繼續幫老細返工
咁作為外人我又點可以鬧人老細既

食得咸魚抵得渴聽過未?
牛唔飲水唔撳得牛頭低又聽過未?

咪就係講完
再俾你班人blame
無人發大

完

讓我掉下眼淚, 不止昨日的酒

多到傻 個個淨係識冷嘲熱諷 有d直頭話幫黑警都唔幫醫護 真係痴撚線

咁咪去繼續做野囉 現實係得2條俾你
一係連ppe都冇就去
一係就resign
唔通你講完個天就會俾ppe你咩
定諗住市民捐俾你?

佢地可以再罷工
咪屌佢地

喊完繼續返工啦柒頭皮

你又罷左未呀

咁咪唔好要命囉 又唔係我既
我係覺得又要怕死又要做好攪笑
笑下姐

好好好
你可以屌醫護但又唔可以屌ha
叻

咁柒婆唔係你老細你又唔可以屌啦

因為政府要滅晒啲曾經抗爭過嘅醫護
只有藍屍同膠層先會知批貨嘅下落

因為政府價低者得，3M、代理賺唔到炒價
寧願唔賣畀政府！食人血饅頭！

再罷工咪又係得佢哋罷跟住無回應

blame 咩姐
係人都知政府俾唔夠ppe你地
咁你覺得發大完會點?

幫緊我呀?
佢開工我有錢分?

HA日日都畀人屌架啦 吹佢唔脹喎 victim係要中個頭埋去 無解架喎

另一邊

黑警岩岩買左新型號戰車同新裝備

YOYOYO

唔係冇槍
槍有好多，但鎖起晒
鎖匙得膠層同親政府人士持有

你攪清楚咩叫政府先
再唔係又柒多鑊我真係笑都笑到厭

sl啦 點返工？

愛之深，恨之切
你地當我係冷嘲熱諷，咁起碼我會唔再關注佢地，你可能會講唔需要我地關注，而我地關注都無實際作用，就係咁。香港唔需要悲劇英雄，輸得淒美唔會好過贏得平凡。

利申支持醫護，中左肺炎死左都唔會怪佢地

除左自救冇人救到你

唉屌你 好煩啊
日日見到ha secrets話冇乜冇物 同我廣傳出去
咁傳開左你係咪會有番d物資啊
你冇裝又要死番去番工
叫你唔好做你又話要養家係咪你養我
大佬要命定要錢 自己簡啦
條路你自己簡左 又要係到嘈喎
都唔知你嘈乜

咁你咪笑囉
但我真係好可憐你咁反智仲要以為自己好醒

當你病個陣得返啲大陸醫護個陣
你唔好忘記係你放棄原本有心個班

黑警要死全家
但冇ppe依然照去做叫咩
珍惜人地生命 然後犧牲自己

班柒頭淨係想freeride 醫護罷工但自己又唔罷工
我冇做醫護亦冇去罷工，自問冇資格批評醫護決定

push

你幾時罷工？
唔好縮wor

笑撚左
無錢分你就唔幫
所以話你係五毛應該無錯啦

依半年發生咁多事 仲講到依啲說話

如果你係醫護講得呢句，之前又有份罷工，就肯定會輸！係輸在去得唔夠盡，中共恐怖之處就係可以做到好盡，盡到超越人性道德無底線！如果要贏，就要同佢鬥盡！否則當初唔應該罷工，因為從你罷工開始已經被人睇死！知道你底線，你注定失敗！

原來我叫佢為自己條命著想叫放棄佢
你係咪認知障礙?

仲返工 死左都唔洗可憐，冇從上次吸收教訓，
我唔需要下一個英雄

真係痴撚線地方....

其實係架
醫護同香港一樣
咪一齊收皮囉 又無人出力
個個都支持醫護自己返工先

你柒鑊金單野我原本唔諗住提
你追住咬我先撚下你
唔洗絕望到屈毛咁低裝

之前政府就解畫，「試問這麼大批貨物，如果要運送到外地，為何會在客運大堂出現？」政府稱這些口罩都是運到機場，供前線人員使用。

不過，運貨其實唔一定經貨運，用客艙都得嘅。
而淋鄭早前講有架機北京到香港得一個搭客，有航空公司又唔停大陸線，咁揾架無客搭嘅機運口罩應該好容易。

注意，上面兩幅圖唔係 CSI 口罩，係外國防護物資運去大陸，但唔排除大批 CSI 口罩都係好似咁樣被運走咗。
圖片來源報導：武漢肺炎》微博爆料：中國民眾買空世界十大城市口罩

補多句
我支持醫護 所以尊重你地個投票結果

唉 不如你俾左證明先再提
又要屈我柒
你又證明唔到

岩呀 所以努力工作 支持你地加油

條命你有份，呢個傳染病黎
而家社區爆發緊，多一個醫護感染就多一份風險
佢地只係死先，之後就到你
你為保命就快啲辭職大三罷脅迫政府啦
睇死你唔敢啦廢柴

即係假設全世界冇人幫你，咁就一定要繼續做等死？
唔可以自救？

咩撚野思維？？？罷工，唔做，好多選擇，因為仆街支共正權理閪你。成個思維內容想帶冇裝備應份！

我冇又要做又要嘈喎
唔好意思

冇裝備係仆街
知道冇裝備仲做係咩?

工無咗就點都搵得返
命無咗就點都搵唔返

門檻唔高？死黑警就唔高!
大把護士係大學生，要考入去
而家講緊唔封關，唔俾PPE要人哋上前線，使命感係咁用？人哋鍾意份職業，點解要因為政府無能施政失當就放假/辭職

屌，估唔lihkg都有你呢d廢老思想嘅人

你咪嘈緊囉柒頭
成日叫醫護辭職鬼唔望你快啲染病
雙重標準垃撚圾，一叫你自己辭職就無聲出淆底
睇死你低學歷低收入自私藍絲格

咁暫時唔好出糧住
使命感夠唔夠頂?

有人唔做要做狗邊個幫到佢地？自問都係醫護行業，如果間公司連最standard surgical mask都唔足夠，我就一定唔會賣命，唔好同我講咩病人需要醫護呢啲廢話，我兩老我一家大細唔需要我？
唔好再比人道德綁架，物資需要就照用，唔好同醫管局慳，我唔想有一日係新聞見到任何一位醫護人員出事。

杜汶澤不屑政府叫醫護自備︰你唔叫差佬自己買槍

你呢啲咪中撚晒共產黨人民鬥人民嘅招數，淨係識屌受害人之一嘅醫護，唔見你去禮賓府擺炸彈？
咁我可唔可以屌柒你香港仲未有民主就係因為有你呢啲貪生怕死嘅人呀，

成日我想屌嘅係
成日做英雄 去做犧牲 要大愛 要咁浪漫主義
其實係完全冇撚冇
唔好講話政唔政治
依家係連做人嘅尊嚴，機會都冇
成日咁做博人可憐 憐憫
見得多都唔會有感覺
係時候要為自己
唔好咁on9
Hope we won’t need to say RIP

樓上成班仆班平時大三罷都唔知有冇份
最叻就係踩人講風涼話
同政府道德綁架有乜分別
我支持醫護所有決定

本身都冇屌醫護嘅
你地決定復工咪復工
復工又要呻冇裝
你唔係唔知架喎
工會罷工原因睇清楚未呀
工會原意係保障你地會員
係你地決定放棄呀
呻完好返工啦

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

希望有更多家長幫下細路學生同手足

班狗仲日日射tg用佢地個軍用filter黎擋
醫護就用手術口罩仲叫你唔好用多
反抗啦 好嗎

你都幾撚失敗
用咁多字形容一個人可以全部都錯

你覺得叫人為左自己條命而辭工既係自私咪繼續

咒人有用既我咒你老母早死廿年喇 柒撚懵懵咁

按章工作，高危case就hea做唔好衝咁前拖得就拖
再唔係涼一晚冷氣第二朝射波，非常時期咩手段都要用。

肯定咁講，醫院系統唔拖到爆煲政府係唔會做野，所以唔好再死頂，既然放棄罷工不如走另一條路，焦土濫炒置諸死地而後生

重有果300幾個區議員死左去邊，越諗越火滾
呢兩個月黎黎去去會幫手既都係果10幾個，你班食人血饅頭既垃圾係咪天真以為下次一定會投票比你?

唔可以
其實係因為有你

咁大學收分門檻真係唔高喎，明愛d護士學校開到連中學畢業都入到，我唔係睇低你地畢業出黎既質素，但客觀咁講，你夠分會揀醫科定護理系？

護士長對大家說：「現在醫院口罩存貨不足，大家要慳住用了。」

關咩事
運登個個fg 50k up

咁係佢地要復工 我地都好支持嫁

啱呀 但係呻就不了

唔好再呻
辭職移民

你講乜嘢？唔好出糧住同使命感有乜關係
而家個茅頭根本要對準政府
我唔係醫護，但我尊重佢嘅決定
無醫護返工連普通病患都無人醫啦咁...

政府如果有心的話可以ebay bid 落黎食炒價20pcs + shipping $2k 內一定得

哦
抵撚死

風向撚另一特徵就係拎d唔關事既野黎轉移視線，人地邊到grad關你撚事咩，alevel高分d會冇咁易受感染？

我認我係貪生怕死呀，好過你企係道德高地指指點點，咪又係廢鳩一條

盲撐醫護嘅咪繼續撐 缺裝備嘅事係罷工前已經知架啦
講真我又唔會怪醫護復工，但條路自己揀仆街就唔好喊，復工又sell悲情只會比人當on9

y not?
你有底線 有牽掛
政府/HA點會聽你訴求?

咁咪畀覺得冇裝備都OK，唔會有怨言班人做囉
你一係照做唔好呻，一係就唔好做

唔撚洗理 冇罩果陣佢唔會迫到人返

我企慣道德低地
你跟返post 先

一句講完
條路自己揀 仆街唔好喊

咪就係

醫護唔肯罷工咪送死囉

簡單

其實當醫護罷工個陣, 香港人又做過乜去回應?

客觀d講，我夠分都無膽做。
醫護on9又好，為光環大愛又好，相信有部份復工真係想醫人，當然有好多怕事/真係擔心冇左份工...
唔係想嘈，只係想將個問題focus返落政府到

哂撚氣啦 無ppe 唔識罷工？

其實真係唔想同你呢d講野講黎講去都係三幅皮既人討論，佢唔同意護士入行門檻唔高，咁我咪回應緊現實情況的確唔高，你講野可唔可以有返少少sense?

Lm等睇復工嗰班全部被抽中入Dirty Team

我講過100%支持，就算touchwood我中招入院，因為醫護罷工而失救都唔會割！

得啦
要等有人去haho切腹先合你心意

岩呀 所有野都政府做成
但你地又番番去復工 我明擔心病人呀嗎
而家又話咩都冇 好似推你地去死
你地記唔記你地個五大訴求
政府係冇讓步或者回應下你地大多數決定復工
即係已知風險
再講你地任何一個人有事相信冇一個香港人想
但政府既錯 你地就去番去幫手同起左底牌果下就已經輸左
政府都係拎病人做人質嫁 不過佢地唔真係唔理人命 就係最大分別

你啲眼淚喊俾個睇？俾我地陣營？咁無用架喎，唔罷嘅人唔會因為你一兩滴眼淚就罷工。政府？唔洗我講啦屌
眼淚係弱者先會留，向專制體制留眼淚等於示弱、露出底牌。
而家你喊出黎，除咗三隻字外我無野講：自作孽

狗屋就多貨，衛生署未必有特權架

咁請問閣下啲咩具體方案提出或者落實？唔係講啲阿媽係女人嘅嘢就係提出左架wo

同意
大義小義都未識分

想問下你係邊到做 有邊到有足夠mask俾你

咁又要俾你吹係狗

同意呀
我只想問。
咁耐以來。
有邊個公會，除左醫護真係成功罷到一星期？以一個起頭來講，算係咁啦下話...
人地會員投票都要尊重。
可唔可以唔好人地做唔到自己期望的事，就嚮度冷嘲熱諷？

推

直接影響到你
人地唔幫你就唔做？
外國冇聲援就唔光復香港？

Pls don't Blame the Victim

講多次，佢地罷工失敗，除左自己柒，係直接連累埋全香港

睇到都心酸

咪理佢
五毛嚟
成日spin
又無證據自己有罷工
俾人話就派膠

只好說醫護罷工, 都唔夠力量去迫政府

利申: 罷足咁多日

小心五毛吹風，人民鬥人民，最後就分化無人對準政權

自己揀復工就預左啦
要錢定要命真係咁難揀咩

佢唔提供裝備俾你,你仲返工，咁都叫冷嘲熱諷?

政府寧願用4000萬幫黑警買殺人武器
都唔幫醫護添置物資
心照啦軍政府

做得公院嘅都係有份熱誠同責任感嘅
人地至少搞左香港史上第一場醫護罷工，已經好出

泛民得分++++
從始再今，人類犯同樣的錯。

咁點解有共同敵人你唔屌ha？
醫療系統全民有分

如果個醫生護士無罩用 奶左野 你估唔會傳俾你？
你保證自己唔洗入醫院？

算鳩數啦 你班友自己都無罷工 屌鳩醫護毫無說服力

pk ha

dllm HA

好簡單，無裝備點解要番？！

禁既速度2月尾前應該會有醫護「零裝」上陣

真呀
唔跑得快過隻馬都唔好講馬

我意思係要齊心
醫護以投名狀/簽到/實名 罷工係賭上 工作 前途 聲譽 釘牌 坐監

我希望下次香港人真係做到一條心
一呼百應, 齊上齊落

事實年中唔少mk妹為份糧入去做
年年一車車人入去
今次呢個係比呢班人一個考驗

唔罷工就要上路囉

醫護罷工咁好機會
連基本大三罷都跟唔上
香港人真係唔撚值得救

支持醫護全體辭職走佬
有我地死啦

係去得唔夠盡，唔好以為眼前係特區政府，根本就係面對中共！中共恐怖之處就係冇底線，可以超越人性道德，視人命如無物，罷工一刻即是向中共宣戰，要贏惟有同佢鬥冇底線，唔可以在乎旁人點講！如果一早有前設，被人睇清你底線，就不如唔好罷！因為注定失敗！講出黎好涼薄，但的確係現實！現實係咁殘酷！

因為好多人已經home office 咗

條路自已揀

其實話醫護唔好返工，唔等於話政府做得好？

#278
好多人既心聲

不過唔想放負, 唯有期望大家下次會齊上齊落

使咩命感丫
出皮五月睇下佢仲做唔做

講到咁偉大

根本就應該要罷到底
罷工五日老實講港共只係當大家扭下計
冇人會怪醫護罷工
甚至大家都覺自己中左招死左或者醫唔切身邊人過身都唔怪佢哋
因為呢個大家明白係港共問題

但最後都係死死地氣妥協返工
喺港共特登俾唔夠裝備下仲要返
咁怪得邊個
牛唔飲水唔撳得牛頭低

既然醫護本身都明自己唔夠裝備但仲要繼續
咁同要做雞但又要貞節牌坊有乜分別

明明有得揀但自己偏偏揀條悲慘道路走黎哭訴
其實咪係賣小強

醫護只係醫護
都係常人一個，毋須要聖人上身
既然醫護要選擇做聖人
咁就唔該收埋眼淚彈出彈入
因為係你哋咁抉擇

醫護覺得呢類言論mean
咁現實就係咁mean
之前話到唔想有下一個謝婉雯醫生
但而家醫護既行為矛盾到會同謝醫生既下場差唔多
咁點解最後係怪人講野mean而唔係諗點解會有呢類言論

呢啲言論唔係blame the victim
因為victim係被動成為
唔會無端白事主動成為victim

利申：中肺炎冇醫護救瓜左都唔緊要

當初 應該 齊心 罷工 去到盡 就唔會有今日 咁既結局……………

對抗 港共霸權 千其唔可以 心軟

支那專殺降

你地今次實仆街

應該要set底線俾自己

冇裝就拒絕不安全的工作環境

勞工處有規定職安健

Agger

我自己識既護士全部都講明為錢為人工架咋

撚有咁多英雄

我估上面鬧緊嘅唔係有罷過工嘅醫護 而係冇入公會 / 入咗工會但縮沙唔罷工嘅醫護

好老實講只有罷工或辭職
唔係你只會變成政府嘅condom
好似切爾諾貝爾啲前線工人咁

仲有當年謝婉雯都係唔夠防疫物資而死

3000萬口罩去咗邊？

供樓供車生仔養父母

辭工移民不了

安心上路

唔會囉，會屌既就唔支持佢地罷工喇

你連隻馬都未見過 學咩人講馬

剩係識叫人辭職點點點
自己就繼續返工唔肯大三罷
下下話唔關自己事
咁唔係自私係咩呀
一叫你幫手就耍手零頭，咁唔係自私係咩呀？

咪講咁多，你快啲辭職帶頭發起大三罷

做唔到就唔該收皮

2019含淚投票
2020含淚返工
香港人好波

係
如果大家咁憎醫護恨不得佢地全體日日番工捨身成仁係佢地天積啦
講得出唔辭職係自己攞黎都係想佢地辭職
但佢地係都要番工
仲有 成20000個會員 大部份支持罷工
但一日得7000人罷最多
你唔話佢地自己
話人唔大三罷

我想講以醫護既本錢絕對可以迫到政府跪底

發覺香港好多人好似同林鄭同習帝好鬼熟咁，成日幻想知道晒林鄭心裡面諗乜咁，佢想唔想投降都代佢答埋
6月9日林鄭夠話一定要如期推逃犯條列，企硬幾個月最後咩又係跪。
11月林鄭夠話死都唔停課，之後咩又係反口。林鄭把口不嬲都咁硬架喇，你地咁容易就比佢大到。

最搞笑明明成件事林鄭都未出招、咩緊急法、咩水炮車都未用，你地一個二個就比班鬼帶風向無限FF自亂陣腳自已跪底完全唔知搞乜，香港人玩政治博弈意志真係唔夠堅定，學下 Donald Trump啦唔好咁輕易向敵人示弱。

事後睇翻原來醫員工會有學聯既人，比班左膠控制唔怪得之會輸比政府

平時都唔想屌
但永遠有啲人就會話你比唔出更好既方案就唔好出聲

大佬呀，唔好咁on9 啦
假設你想整飛機，但你個design 無翼無引擎
難道我唔識整就唔可以話你個design 唔work?

我夠知大三罷係最好啦
但當醫護明知比個食人政府推去死都仲唔永罷
咁可以怪邊個？
單單係唔夠醫護設備就已經夠醫護自己罷工啦

問心,, 全世界都係咁做, 屋企買唔到口罩嘛...

岩呀 而家好多人想帶風向鬧醫護 其實更加應該諗點樣可以幫佢哋或者做到啲乜嘢

我唔知其他人點諗
但醫護咁有道德黎對抗無良政府已經係方針上錯咗
如果佢地係罷工到底，而政府都係唔理既話
我諗無人會話佢地方針有錯

你地圍內人投票覆工嫁喎，圍外人冇干涉過投票

正解，條路自己揀

即係打緊仗
後面班軍師叫你拎住把刀仔去打對面長槍大炮
你都照衝

如果你係投繼續罷個三千個我會覺得唔值
你係投繼續返個三千條路係自己揀
仆街唔好喊

廿一世紀唔好再俾班人道德綁架
你繼續返工保衛緊係只係一個政權

點解醫護工會唔告政府
提供唔到防護裝備，係犯職安健條例喎

大三罷就係更好方案
但好多人（唔止醫護，係所有人）都想喺自己最少影響下但又要最好成效
呢個世界邊有本少利大既事

將工業行動變成半工業半政治的混合物的壞處
雖然係政治令醫護物資不足，但物資係醫管局管到的
封關醫管局管唔到的
兩類訴求撈埋黎搞結果就係今日

巴打 仲信法治

咁罷咩工即
你D裝備用得咁狼,仲要預埋你屋企人
唔跟GUIDELINE咁要GUIDELINE用黎做咩?

Home office AL SL根本唔等於罷工
影響唔到社會運轉
醫護都係變condom
班撚屌醒未
百屌不成材

香港人，停一日工都好似叫佢去死咁

我投繼續罷嫁
如果到我間ward要限個一日
一定辭職即走

香港法治？有險可守？

你要做反先有人尊重你，你咁乘,冇用的

林鄭肯唔肯唔戴口罩行side walk先?

怪就怪你班同行的freerider
就算高層推你死
你都只可以硬食

明明CSI有咁多...

要怪就怪你地啲所謂手足嘅同行啦
唉呀要扣人工？！都係返工了，要供樓，封關不了

老實講，無人幫到佢地。正如罷唔罷工都係佢地決定。佢地決定復工，咁就要自己承擔返個結果

喊撚完未，喊完早d番工啦
有病徵記住唔好番屋企傳埋屋企人啊

無裝備、打醫護、無休息、高危、唔夠人手，又要俾人抽後算帳，關又封唔到。結果揀復工，真係有醫德、有責任心！政府有呢班奴隸真係好。完咗肺炎慢慢炒曬你班人 Hehe

守唔到咪搵楊大狀囉

搵楊大狀打呢單官司
輸咗行出法庭即場表演

我冇資格怪佢地，但醫護個個國家度度都要，佢地真係貨真價實既人材黎，其實我都唔明佢地有乜好怕

不斷要求冇乜用既對話，對家啲高層又已經睇撚死佢地搞唔出啲乜一定會照返工先寸寸貢咁講野，仲要講到明會清算都照返真係怪唔得人

有bargaining power下罷罷下唔罷自己又唔射波，自己都唔愛惜自己仲走去自投羅網真係冇乜好呻

係你地自己簡復工
然後又係度呻
講撚咩

唔係condom，係口罩。

they are well paid for it

復工自己揀

快死醫奴

我都覺 有10億比得狗 到必要時實會比錢高價買PPE

Pish

條路自己揀

呢隻擺撚到明五毛賤狗
祝佢全家中肺炎得咖啦
Next

罷工囉
喊乜撚

政府話留CSI 貨俾醫護 ，你地仲信

罷工/辭職

罷工咪得囉 又冇人用槍指住你要你返工
唔係話想冷嘲熱諷 但事實係你繼續返工 就預咗係咁架啦 有咩好委屈

同啲臭閪日日比條仔打
但永遠唔會離開佢一樣

自作業

香港政府：你唔用小d我點拎出來賣呀

現代上戰場打仗
槍都冇支比你
然後上網開post屌

要怪就先怪港共
再怪口講齊上齊落
但大三罷就不了不了有包袱果班「香港人」

講到尾醫護係condom，
幫唔到你達到目的咪無興趣知囉。
不過，香港人唔一齊罷，就預左一定係咁架啦

真係痴撚線

乜撚野考驗啊，為份糧做護士有乜撚野問題？宜家政策問題搞到裝備唔夠去做高風險程序。呢個點撚樣睇都係政策問題啦。醫管局政府問題搞到我地咁high risk仲講到理所當然，話乜野考驗

支持罷多次

唔係叫你地罷工jm9
點知得10%都冇既人罷
算啦 條命係你地既

冇裝備咪唔做囉

尊重自己，quit

呢樣野真....
其實應該用裝備不足再組織多次罷工。

遲早會有！

On9, 依家係高危環境做野個個又唔係我
比著係我早就唔撚撈喇，又唔係無錢駛，更何況依家大部份公司都home office緊，不知幾咁安全。

依家講緊性命攸關既時候，都唔敢guts去落一個專業同正確既決定，有咩惡果都與人無尤。

On9, 一開波就講到明罷工係佢地自己安危行先
無足夠裝備根本唔應該復工。

無人屌佢地，無人俾壓力佢地，佢地自己首先跪底，怪得邊個？

假都呢，工作咁忙做到PK邊有時間精力作文呀。口罩冇咪自己買住先囉。N95市價五十蚊，當你自己每日買兩個都係一百，護士人工俾得起有突啦。

閱

醫護手足罷工個陣你去邊 收皮喇 死撚左唔會可憐

罷多次還罷多次
一定要鐵石心腸唔可以再輕易完
即使咁會搞到有病人失救死都好
今次個客觀效果有啲不足
五日積累既醫療壓力雖然重左好多
但始終個壓力有限，好快會消化番

屌，自己攞嚟！
好地地罷工未算囉，依家攪成咁。
我建議你，唔好做住先，等疫情過撚左再返去做，命就得一條，好自為之。

香港無裝備咩？

Sorry, 唔係wo, 係唔俾你用呀，吹咩？

咁你都屈服，搵條命博怪得邊個？

冇錯

個問題唔係由你去解決！
而係個問題你都解決唔撚到！
咪撚柒懶叻！咪撚柒叻唔切！

香港人繼續要你去守護！
咪撚再咁能左膠！屌你老母！

罷工、辭職！

我無嘢補充！

勿左膠大愛！

愛護自己呀屌你老母！

醫護人員小心身體呀屌你老母！！！

刑事盜竊罪，條八婆要坐監

屌那星未撚請完！

醫院人員有咩需要出聲呀屌你！！！

如果係一年前睇到呢單新聞，我會覺得佢好撚慘，為民請命
過左大半年反抗都係咁撚樣諗野？比人迫你送死都係叫下春就算，真係比左膠果隻浪漫失敗主義腐蝕到入骨

你哋有權利罷工，光環依啲嘢好閒。

唉，見到啲同行咁on9真係覺得自己罷果幾日晒鳩氣

X2

屌你
如果係POPO打壓捉人仲有得組隊救人
而家佢地自己話投降
自己投既票 點幫呀

一係繼續罷
一係同班支那豬同歸於盡

條路自己揀，咪揀出黎煩

哂撚氣啦, 你地仲意開心哭咩9

希望有更多其他界別嘅人出嚟罷工
醫護罷工有「醫德」呢樣野綑綁住
好撚禮計

其實同黎明行動一樣 大人肯罷工 細路洗乜衝 工會萬幾人最後得6000人話罷工
最後仲得番2000人 呢班人就做左condom
可惜香港人係好撚自私既生物 唯獨幫港共賣命最大愛 為左份工可以冇埋條路
巴打小心比人屌你唔幫佢一齊罷
我掩護你走先

唔抵幫
仲返工真心on9

我睇到當想年熱狗分化溫和派棄condom 既味道

當死番幾十個醫護的時候再喊啦
抵你死

含咩淚 自己簡

冇人揸槍逼你

但依條命嚟 佢唔想搏真係可以辭
唔係話佢唔慘 但佢其實仲有選擇
利申 支持醫護決定

其實佢地揀咗唔罷工 我地可以點幫
我真心覺得佢地要辭工

醫護可以連口罩都唔夠，但同時間黑警每次出場都有N95加生化衣...

點解一定要得佢哋罷工，全民罷工都有用，如果係係佢哋罷工嘅期間，有其他工會加入成件事就會順利好多。

香港人打工，行行 都係咁，唔好成日淨係講到自己好慘咁。想白逗人工，唔想落手做，無危險性駛鬼畀咁高人工你呀🙄

所以resign 保安全

衛生署不是HA

衛生署自己用csi 當然大把貨

我依家work from home 重訓緊覺
把口都好支持人地罷工 或者辭職

係人地 唔係我

人地罷工辭職 當然10萬個支持

"只要唔洗自己參加 最好全港人都罷工 不過唔好影響我" 人性就係咁